工聯會鬧爆MPF對沖 唔洗一日即轉軚

工聯會鬧爆MPF對沖
唔洗一日即轉軚

政府早前提出取消強積金新方案，倡先取消遣散費對沖，長期服務金對沖容後處理，遣散費及長服金則仍舊以月薪三分二計，但新方案勞資兩面不討好。工聯會立法會議員陸頌雄前日就有關議題上，表明不能接受所有損害勞工界利益的法案，促政府一次過取消強積金對沖，「做番好梁振英當年嘅競選承諾」；又認為政府突然拋出新方案，很難凝聚共識。

事隔不足一日，陸頌雄昨晨在一個電台節目上表示，政府只是取消遣散費對沖並不足夠，新方案對取消長服金對沖未有清晰時間表，希望政府拿出更大誠意及魄力，清晰交代如何達至完全取消強積金對沖，並期望資方有承擔盡快達至共識。他又指，如果政府提出明確時間表，令下屆政府可以落實，勞工界願意商討。

他續指，看得出政府希望於餘下任期完成，但批評商界不停於議題上兜轉，不夠承擔，過去16年已經沖走僱員330多億元強積金，削弱原有的退休功能。

勞顧會資方代表郭振華則表示，新建議未能夠為僱主，特別是中小企，提供一個儲款的方案，而且長期服務金及遣散費對沖上有很多重覆問題出現，如果只取消一樣，預計日後勞資雙方仍有很多爭議。他認為，政府臨近屆滿，就越要頻密溝通，拉近意見。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
民陣申公民廣場做遊行終點被拒
下一則
【急症先鋒】傷者險窒息 地鐵縱火案關鍵半小時

無人理

同工時一樣, 預左佢玩口術

出到黎另一樣野

689 呢幾年玩得最多係乜? 語言偽術

講一套好衛大, 出到黎另一樣野

港人港地, 限尺樓

工聯會不嬲都好似精神分裂咁
一排就屌鳩政府
但內心係政府死忠

講真佢唔急七一換屆前劃標準工時會更好

情願佢乜都唔做

689 從來以欺騙手法, 呃市民, 以689 佢既道德, 價值觀去立呢d 有關民生既法例

會更加令到條法例一開頭行錯左

走得更遠, 市民要有真正標準工時, 既日子走得更漫長

所以689 只會傷害香港, 袋住先呢個立法方案萬萬不可

同林鄭一樣

大話精

佢今日話唔會兩邊暪

當日西九單野呢？咪就係先斬後奏

市民大家從來件事一樣都唔知

今日出黎又講大話

得班廢佬有對沖，後生仔一向得MPF，邊撚個得閒理班廢佬

呢班契弟幾時堅持過？侍產假標準工時乜七都淆底唔敢講,想睇下投票俾仆街嘅fans有咩感受

都唔係新聞啦，佢地從來都無企喺工人嘅一邊

好出奇？專出賣人

大話黨